【Now新聞台】美國公司制定「侍寵假」

【Now新聞台】侍產假顧名思義是讓丈夫照顧生產的太太，當香港還在爭論侍產假要放幾多天的時候，外國已經有為照顧新飼養的寵物而放的「侍寵假」。

《紐約時報》報道，美國明尼阿波利斯一間公司因應要求，准許家裡新添寵物成員的員工享有「侍寵假」，方便訓練及照顧寵物。

在這間市場策劃公司工作的麥卡錫，在五月時領養了一隻兩個月大的黃金貴賓犬，並向公司提出要在家工作，讓他陪伴小狗適應新環境。公司立刻答應他的要求，麥卡錫可以在家工作一個星期，隨時隨地照顧小狗，幫助牠熟習家中環境，又訓練牠上廁所。

原來近年有不少員工曾因家裡新飼養小狗或小貓而提出在家工作，公司認真考慮過後，七月時正式制定「侍寵假」。

公司表示，對很多人來說，寵物就如自己的子女一樣，領養寵物等同經歷另一個新的人生階段，希望藉這項新政策回饋員工。

會唔會太癲